無悔加入Dansoc 大學女生：跳性感舞蹈不等於壞女孩

大家點睇?

早前，有網民將港大聯堂舞蹈匯演的照片上載至討論區，舞蹈員的性感尺度引起不少爭議，留言一面倒認為表演過於意淫，甚至「影衰HKU」。

今次《開罐Opener》邀請了兩位跳舞女生現身說法，她們均參加過大學舞蹈學會，其中一位更是港大聯堂舞蹈匯演的表演者之一。

Minerva曾經參加過港大的舞蹈學會（Dansoc），
同時亦是宿舍施德龍堂的活躍分子，
今年有份參與聯堂舞蹈匯演。
作品的主題是洗澡，
加上性感的服裝，
令她們備受抨擊。

跳舞志在抒發情感

「很多網民說我們是臭雞（妓女），
私下一定是個不檢點的女生。」
網民的無情批評令Minerva十分無奈。
她認為每個人都會有情慾，
而她們只是將這個情感
透過舞蹈表達出來。

「如果你令他聯想起性行為，
其實是另類的讚美。」
樂觀的Minerva說道。

跳舞如演戲

Luxi認為網民不應以一個作品，
去判斷一個人的本質。
她曾經參與過較性感的表演，
舞蹈員的角色是表達歌曲的感覺。
「跟其他行業其實沒有太大分別，
例如演員根據劇本演繹性感橋段，
難道演員私下也是妓女嗎？」

既然每人的想法和觀值觀都不一樣，
Luxi亦不打算討好全部人。
所以，
網民的負評不會改變她對跳舞的熱誠。

Dansoc不等於壞學生

相信在學或已畢業的大專生，
對舞蹈學會（Dansoc）的印象不外乎
「好chur」、「爛grade」、
「唔返學」等。
Dansoc生活雖然非常忙碌，
令她們經常沒有時間休息，
但絕對不是外界所說的「Freerider」。

「很多人盡自己學生的責任，
同時盡舞蹈員的責任。」
Minerva笑言，
四年的大學生涯以來
沒有一科不合格，
而Luxi亦順利準時畢業。

多重身份學會堅持

「讀書是學生的責任，
但不是學生的全部。」
Luxi認為發展興趣
可以令學生有書本以外的得著，
例如堅持。

「參加Dansoc要練舞、
訓練體能、準備舞台道具，
同時又要上課、
交功課和溫書，
辛苦程度難以想像。」
意志力不夠強的人
是無法克服鐵人般的生活。

雖然過程辛苦，
但她們都從未後悔過參加Dansoc。
因為Dansoc令她們學懂堅持，
這是最難能可貴的得著。
Dansoc生活對她們來說，
是青春中很重要的印記。

g

識人有份跳毛巾舞 平時睇唔出

平時好斯文??

係

女人係咁 只睇包裝 不睇內涵
包裝得好明影佢裸照J都可以昆到佢係唯美藝術 而佢又蠢到豬西咁去信

「健康性感」真係最好笑既一個TERM

睇段文嘅垃圾格式都知係hk01

唔好g前g後啦 child登仔
著少d布又話人g
著得密實又話無睇頭
麻煩你設計一套衫褲出來先講

上次有條女做咩人體模特兒
畫佢個D全部都係呀叔黎

呢D反差先大呀

唔係壞
不過好撚淫

講嚟講去，咪就係臭雞囉

睇相就知依兩條女係偽abc d fd啦，一定任屌唔嬲

另外，冇科唔合格就唔代表唔係freeride? 咩logic, 你地damsoc班臭雞約你傾project好似大帝女皇咁，日日都唔撚得話要練舞，咁鍾意跳就咪撚讀書啦

日頭就話上堂，夜晚就話練舞 拎d都係合格啦，唔代表d咩

臭雞

準時grad/冇F過同係咪freerider有咩關係
係你d gpmate好人炸臭雞

： 係你地d男人諗邪念

毒撚真係好得人驚 自己無生活人地都唔可以有

成班淫娃

幾錢q

原來自己有生活就可以大條道理freeride人

個個soc莊都係咁㗎啦
係你自己摺啫

排多兩次舞就搞到班師兄弟變晒襟兄弟。做完運動特別緊火應該身水身汗未沖涼就黎。我估計十個有九個半個閪都係臭。現代老泥妹